前途徬徨..Corp fin analyst vs PE analyst

小弟一直都係cd-room
借朋友ac一問.望君能給予意見
小弟感激不盡

小弟non-3大 fin grad
有一年幾banking back office exp.
而家起boutique corp fin local firm做左幾個月
最近就有個opportunity入PE firm做
唔係好知點揀好

Corp fin firm: full spectrum, 唔多詳談

而pe firm: pre-ipo/ capital advisory (mainly initial dd, deal screening, financial analysis, recommendations to investment committee, drafting and documentation, etc.)

對於經驗唔多嘅人來講.應該繼續做corp fin捱多一排學齊野先再算.還是而家就應該考慮轉去pe

如果而家入pe.個exit又會係點

Seen

CORP FIN多唔多JOB接?多JOB接先有野學
接黎接去都係D 19 IFA冇意思

Job唔少 唔少都係fa

FA都OK丫 有野學
有冇IPO?

not much.不過係有ipo project的

通常都係聽啲人由corp fin/sell side轉去buyside.冇乜點聽過由buyside轉番入去sellside.所以我想了解多啲pe嘅工作同exit情況

點解BO 可以轉到corp fin analyst?

求教 巴打first hon 加 工作能力好強？
三大都好難BO轉到corp fin或pe

緊係buyside好過sellside啦
好多做sellside最後都係想轉去buyside,你熟晒d程序咁你去buyside先有得發揮
但你sellside經驗而家可以講係零
咁你自己睇下自己有冇能力係buyside行落去囉

同問

要咩技能先可以入職 由低做起？

小弟first hon.冇家底冇背景.勤力搭夠吧(幸運成份都好重要)
BO exp同cf/pe冇咩relevancy.不過有考緊cfa cpa

言下之意.最理想係先起sell side浸番3 5 7年先再考慮？假設而家決定做buyside又會唔會學壞手勢?
唔該巴打

同問，fresh grad,，假設一間港資細buy side analyst同一間中資中型sell side應該點簡，人工後者高幾k

中資，人工bonus多好多

Cpa 唔係做acct 都claim 到 experience?

pe size幾大？

答你唔到，因為我而家做sell side ，都見過buy side 果邊乜都唔識 ，但正因為咁先要sell side advise 佢地姐

呢一兩年buy side sell side B仔大約幾多個月